Amazon
面试的时候，人家给你两个选择，一定要选一个，分析清楚各种优劣即可
设计题的时候，一定要考虑 scale 的问题，并且要着重在这上面表现，多说一点，考虑各种情况。
amazon的leadership principles熟读!http://www.amazon.com/Values-Careers-Homepage/b?node=239365011

算法题目
leetcode: letter combination   ok
输出 valid word

无向图距离 ok
graph从一个source,然后输出指定的距离的node,无向图。我写的bfs level,中间 卡了一下,想了半天才写出来level 怎么做。

数组排序  ?
两个数组,一个大,一个小。都是排好序的。然后大数组后面有几个空位置和小数组 长度相等,排好序的数组应该都在大数组上面。不要用额外的space

单词权数  ?
给你一个字典一个,map存每个字母的权,输入是一个List(可能有重复)让你求这些字母求可以组成最大权数的 word list(List).

leetcode: Largest K element ok
经典题目

leetcode 题目 ?
一个 无序数组,判断它是否是连续序列,其中0是magic number。也是leetcode原题。

@@@ 合并数组  ok
将已经有序的N个ArrayList merge 为一个有序的List,LC原题,做完后因
为其中用到了Heap,让顺便实现了一下Heap的插入,中间卡壳了一下,想到Heap可以用数组表示后,才顺利解决。

首先讲了一下bruce force的方法,然后问了时间复杂度和空间复杂度。并且怎么推导出来的 都有问哦;

然后提到了用min heap, 然后写了除了constructor以外,所有min heap的构建方法。最后 问了问heap的内部机制

均匀分开数组 ?
给两个列表,每个列表装着一样的元素,合并两个列表,并要求短的列表的元素把长列表元 素尽可能均衡分开。比如列表为AAAAA和BBBBBB,返回BABABABABAB;又比如 AAAAAA和BBBB,返回AABABABABA。

字母统计并查找
给一列城市的名字,并且告诉你你的家是哪个城市,并且每个城市的受欢迎指数是城市名字 里的辅音字母数除以元音字母数,比如Shanghai的指数就是5/3=1.66666,要返回和家乡 城市的指数最近的其它城市,没有的话返回NOT_FOUND。 题目都很简单,不需要复杂算法,就是在写之前想好edge cases,有很多刁钻的测试用例 需要注意,好好想清楚应该所有测试都能过。

csv 文件处理
给你一个.csv文件,每个entry有employer name, employer ssn, manager name, manager ssn, employer title几个属性,给一个FileIterator来读取每条entry,给一个 Person class,里面有String name, String ssn, String title和List reports(向

这个人汇报的所有人),要求用某种数据结构存这些个entry,然后在里面找谁是CEO。

返回数组重复元素 ok
给一个Integer Array,返回一个 duplicate,加上各种follow up,比如ArrayList的contains怎么实现的,换成什么其他数据 结构比较好,hash function怎么实现,hash collision怎么解决,不用extra space怎么 办,Array里面有一百万个元素怎么改,返回所有的duplicates怎么写等等。

区间最小数字   !!range query min !! similar with range query sum !!! ok
给一个数组【1 3 -3 -2 0 53 3 1】,求startindex = 2到 endindex= 5的最小数。我说遍历,他说数组很大太慢了,我说用hashMap去存,他说存 储空间太大了,我说用二叉树去存,然后他给我画了一个区间二叉树,要求写代码。话说真 的好几个月没怎么写代码,完全不会了,我随便recursion一下,他发现bug,我改正,最 后就是说你half way done,就走了。

BST 组新树   tan: 538. Convert BST to Greater Tree  ok!!!!
给我一个BST,要求得到一颗新树,每个节点的内容是比此节点的元素值大的元素的总和。我一看不会,赶紧想,就说用stack去做,然后他说为什么不对每个点分别 求,还给我一个函数原型,我说不要,这样重复计算,我用stack可以n做出来,他说那你 写,我写啊写,写好了,他说不明白,给解释了很久,最后他终于明白了,简直要哭。这里 我明白一个道理,你要是解法和面试官不一样,他们很多时候就懵了,也不好意思说看不 懂,然后很长时间就在怀疑你。不过,面试后遇到cmu女神,她说这题见过,递归就行了, 我听着就泪奔了,还是要多训练,差距太大。.

子树  ok!
判断两颗 BT,其中一个是不是另外一个的子树是检查tree2是不是tree1的子树,不用考虑时间,直接bfs遍历,然后 dfs检查就行了。

合并区间 ok
merge interve

翻转字符串 ok
leetcode

@ 找出一个rotate过的sorted array里的最小值 ok
leetcode

二维数组最长单词  tan: word search 2 -> dfs+backtrack+string._DataStructure_Trie_PrefixTree!!!
给定一个词典和矩阵,矩阵中每个元素都是一个字母,从矩阵中的任何一个元 素出发,通过上下左右移动,移动的路径都可以构成一个单词,要求找出矩阵当中存在的且在词典当中的单词中最长的一个。
我没有多想就直接用了一个矩阵遍历+DFS的基本方法,code了之后也没有要求优化啥的。
在二维矩阵中找出所有valid的单词,你可以往八个方向匹配下一个 字符,字典我用了前缀树结构,然后遍历二维矩阵DFS,要注意避免同一个cell的重复使 用。

选数字
问题是这样的, 两个人玩游戏,给一个数组,俩人轮流选里面的数字, 看到最后谁的数字 之和最大。

n 个数的乘积
算法题,input 是 a[n], output 是从a[n]里面任选3个数的 最大乘积。
Follow up 比较难,不是3个数,改成了x个数。

@ 数字转字符串
数字转英文单词。e.g 999 -> nine hundred and nighty nine.

拓扑排序
先修课选课顺序的题

单词距离
从string(一段句子)里面找出所有重复并且相距d的单词。

直接hashmap解决,然后问能不能改进啥的,接着优化。

@@@ LRU Cache   ok
扩展到集群,用Hash映射解决数据分布。

@@ 实现 heap
基础算法

求n个点中离原点最近的k个点。先说思路,我说用堆。然后他就让我写了一个heap类,支 持push,pop,top等操作,然后用我自己实现的heap类来完成之前的题目。

@@ 打印树
按行从左往右打印一棵树,写代码。follow up 是zigzag打印树,在之前代码基础上修改。 最后是写代码打印树的最外一圈。. visit

xml 文件读取算法
类似于 json 解析

缺一个整数
leetcode 原题n size 数组存储0 - n 缺一个整数 找出来, 画图油漆桶算法

First N Prime Numbers
暴力

Map-Reduce 的 Reducer方法
暴力

城市到达
给你一个API,input是一个城市,输出是邻近城市,问实现一个方法,判断 两个城市之间是否可以到达

BFS

城市路径
继续上问,实现一个方法,找出两个城市之间所有的路径。答:DFS

用户特殊请求
继续上问,如果client有很多特殊请求(如不想经过城市A,不想途转太多城
市)怎么办?答:Strategy Design Pattern

@@ isValidBST()
leetcode

validate BST using three different methods, array vs linked list, how to implement hashtable

数组单词
给你一个dictionary(all English word)和一个一维的character数组 (duplicated),找出所有可以用数组表示的字典里的单词

答:遍历字 典,判断是否能被表示

@@@ 偶数/奇数次元素
给一个array 找出里面出现奇数次的数字。我先用hashmap, 后来用int[],最后小哥说 no extra space

一个数出现odd times 其他even times 找这个数 实现2种方法

follow up

integer换成ojbect,所以不能用异或。

可不可以不用extra memory

复制链表 ok
linkedlist 每个节点多一个random pointer,问怎么复制,hashmap,很简单, 没让写代码。

求平方根
给一个平方数,求平方根。就/2 /2 /2。。。 log(n)的复杂度

循环链表删除
循环列表,删除指定节点,写完让想一些edge case 测试一下代码正确性

递归复制数组元素
给你一个array,不用循环把所有元素复制到另一个array里,用recursive

找中位数
无限输入流找中位数,follow up,如果memory非常小怎么办

@@ 有序数组的 two sum
先讲了用hashmap, 然后用binary search。follow up问了一下如果有duplicate 怎么办

2sum要求输出所有可能的pair,而且原数组可能有duplicate

标准leetcode的two sum。我分别写了O(n2), O(logn)和O(n)(哈希表)三种方法的代 码,每种方法其实就5-8行代码就搞定,不费什么时间。然后面试官说,让我给代码加注 释,然后写单元测试。。

3 sum
leetcode

word ladder
介于1和2中间吧,只需要输出最短的一条路径就可以

@@@@ 矩阵 island
给一个矩阵,连通的非0元素组成一个island,问这个矩阵里island的数量.

min/max stack
先问了stack的pop, push, peek的时间复杂度。写了stack类的pop, push 和 peek方法。然 后让在自己设计的stack类的基础上实现min stack

分配 job
一个set里面装的是很多job, 每个job有开始的时间和结束的时间。现在需要分配这一堆job给 尽可能少的machine, 要求是每一个machine在同一个时间段只能做一个job,问怎么让 machine数量最少。

我用了bruth force的方法,in worst case, time complexity is O(n ^ 2), 当讨论怎么降到 O(n)的时候,没时间了

@ 数组转 range
把一串连续的整数表示为一个range, range包含begin和end.比如3,4,5,6就表示为 begin=3,end=6的range

一个排好序的整数数组,返回所有的range. 比如1,2,3,5,7,8,10返回[1,3],[5,5],[7,8],[10,10] follow up是用迭代器实现。。。

string._DataStructure_Trie_PrefixTree tree
给一个prefix字符串,找出字典中所有包含这个prefix的词

先问用什么数据结构表示这个字典,我说用trie

然后用dfs实现找词。面试官问bfs和dfs区别。

然后要求实现往trie里添加词的方法。

最后面试官提出apple和apples在我的代码里没法区分出来,经提醒我在trieNode中加一个 mark表示一个词的终止。然后重新修改了部分代码。

@ 罗马数字转 Integer
口述Integer转罗马数字。我提出要把IX, IV这种也算一种特殊的罗马数字单位。

于是面试官出题: 给一个整数,返回这个整数对应的罗马数字中最大的单位代表的整数,比如8表示为罗马数字为VIII,最大单位为V,即5。 我用一次遍历实现的,面试官问怎么优化,我说可以二分搜索,复杂度降到O(logn)

@@ compress string
input: aabccc output: 2ab3c 然后讨论可以不可以再优化

如果要 in place 怎么做

valid parentheses
leetcode, Valid Parentheses, 然后follow up 到如果有很多对open, close的character怎么办

reverse string
让我说出所有想到的方法 然后讨论复杂度 然后挑了其中一种写code

@@@ find lowest common ancester
最开始假设有parent, 然后没有parent的话怎么做,我说了一个top down approach,然后他说要优化,然后我说 了botom up,最后实现bottom up的代码。期间每种都要比较复杂度。

说如果这两个 Node不一定在这个tree里怎么办。

最长 leaf nodes 包含的 nodes 个数
binary tree找到距离最长的两个leaf nodes包含的nodes个数。

从 log 文件提取电话号码
从 log 文件提取电话号码

矩形重叠
一个window里有两个矩形,怎么判断它们有没有overlap

decoding leetcode
给了一个dict,比如a->1,b->2...z->26, 那么“ab"->12; 现在给你一个数字,让你decoding。

存数据
有很多整数,和n台电脑,怎么把这些 整数分别存到不同的电脑上,第一台电脑上存得数要比第二台小,依次类推。

表达式求值
给了一个表达式让求值,比如7-10/5, 我说先转换成逆波兰式,然后用逆波 兰式求值。 他让我写逆波兰式求值部分的代码。

substring 判断
给定一个string。比如说是“hello”。 判断输入的string是不是他的substring。输入 “ell” 返回true,输入“eo”返回false。(我面完这题觉得很简单,但后来同学告诉我, 这题要用kmp算法做)

写完之后,问如果“oh”和“ohel”这种也算是原string的substring,应该怎么办。(把两个元数组相加,其他代码不变)

@ 地图搜索
输入是一个城市的地图的大小(m,n),和一个list,里面包含所有有locker的地理位置。 输出一个m*n的二位数组,每个单元的值为到最近locker的距离。问时间复杂度(这题要从 每个locker同时开始bfs)

二维数组搜索
给一个二维数组,都是整数,每行都是从小到大排列,每列也是从小到大。(但是第二行的 第一个不一定大于第一行最后一个),给一个target,判断是否存在于这个矩阵中。 先用mlgn,再用lgn做。(lgn的方法就是对整个二维数组做binary search,然后每次可以 把问题缩减为原来的3/4)

括号检验
一个string里面有括号,怎么判断这些括号是合法的,拓展: 如果还有中括号,大 括号呢

@@ 比节点大的最小节点
给一个binary search tree里面的一个节点,找到比这个节点大的最小节点

存水问题
给一个int的array,值代表高度。求这个东西能储存多少水。

日期间隔
输入两个时期,有天,月,年,计算出这两个日期差多少天

迷宫出路
一个迷宫, 指定起始点和终点,找任意一条路线即可。自己设计数据结构存路线和迷宫。

回文串
是否是回文串
一定要递归，如何写

以及最长回文子串

pow
pow(int, int)

@ 两个栈实现队列
两个栈实现一个队列

排序基本
heapsort quicksort怎么做 给你数据模拟一下流程

unique ip
给你一个file 里头是IP地址 然后统计多少个unique的

string 统计
统计一个string里头各字母出现了多少 排序输出字母和对应次数

最大连续数组和
给定一个数组 求连续k个数之和的最大值 以及从哪个index开始

打僵尸
就是一圈zombies,给你一 个starting point,然后每隔k步你shoot一个zombie,完后依次下去直到剩下一个 zombie,让你输出最后剩下的zombie。我用linkedlist做的,然后while loop每次shoot一个zombie,num-1删除那个listnode,直到最后num变成1跳出循环。

数组中元素出现次数
给你一个sorted array,完后输入一个数,让你output它在array里面出现的次数。这道题比 较tricky的地方是,corner case的考虑。每个人都能想到binary search, 但是在处理 binary search的时候有些corner case要处理好。

reverse string
只能用recursive的方法reverse一个string,比如“I am a cat” -> cat a am I.

去掉重复元素
有两个array,a和b,输出一个新的array,只包含a里的元素,但是不包含b里的 元素,两个array都可能有duplicate。

找 host
社交网络,一个房间里有很多人,有一个host,所有人都认识host,但是host不认识任何人。你走进房间,你可以问任何一个人,你是否认识他 isKnow(A,B)
得到的回答是true 或者false

怎么样最快找出来谁是host

数独判断
给出了所有数字，判断即可，如何优化

anagram
leetcode 原题

find all anagrams in a string. "abc cba aaa bbb bac !** *!* " return: {{abc, cba, bac}, {!**, *!*}}

身高
给一个数组,代表一组人的身高。然后输出一个数组,表示在当前人之后的所有 比他高的人里,离他最近的人的身高。比如输入是[3, 6, 7, 2, 3] 输出就是[6, 7, null, 3, null]。 我给出了俩解,都是O(n2)的。她希望得到一个O(n)的解

@ 买卖股票
leetcode 原题

matrix search
题目是2d matrix,从给定的一个坐标出发,往四个方向search,搜到2返回true,搜到1能走,搜到0不能走

coin
代码题,给你一个金额,几种面额,问你几种组合方式

数字与 index 相等
找到integer array里,数字和index相等的数。

上一个/下一个节点
问BST,然后让写个查找函数,再就是给一个target,然后找前一个节点和后 一个节点

迷宫路径
find maze path (bar rasier)...

找最小连续空间
sample: {1,1,1,0,0,0,0,1,0,0,1,1},1代表内存被使用, 0代表空 闲,然后找出至少为2的最小连续空间的index,此例应该返回8

binary tree serialization
lintcode

翻转二叉树 ok
经典题目。。

设计题目
设计一个 zoo
问清楚

Opentable
opentable, design. 完全自己设计数据结构 和 接口需求, 用户输入 restaurant, timeslot, 人数, 返回是否可以预订

一个restaurant 可能有多个桌子, 每个桌子可能可以坐多个人 如果预订的时候,人数大于一个桌子, 可以把相邻的桌子 combine timeslot 30分钟算一个, 一天就可以算24*2个, 编号从0到47, 用户的输入只能有一个 timeslot

三角形棋盘
只有一个空,像跳棋那么走,走过空就可以把中间那抽掉,然后OOD设计。然后follow就是如果不同棋盘怎 么设计

traffic management system
大 概就是一个十字路口,有好几个方向的汽车,红绿灯,行人,设计这个的controller吧,然 后边讨论思路边写controller的method什么的,最后讨论讨论怎么initialization

问题是很模糊的问题,让我设计一个交 通路口,目的是统计车流,反馈给我们的用户。一听我就知道是故意很模糊的,所以我就加 紧clarify,比如问每个时段和日期车流不同,如何区别;这个application是给谁用的;交 通路口可以分N车道,如何规范;等等一系列

图书推荐系统
你有朋友A,朋友A有他的朋友B, 你要看到所有A,B,B的朋友的推荐书单。要代码实现

OO DESIGN一个“UBER”
问清楚

文件系统
主要focus文件权限的设计

poker game
OOD design a poker game and different methods in each class.1

电梯设计
经典设计题

设计电梯箱,按键面板等对象和它们之间的关系,没有深入调度
算法细节。

解析表达式
解析表达 式,例如“1*2 + 3”,关键要用面向对象的思想设计。需要可以拓展,支持括号,支持开 方之类的。这题感觉自己没思路,瞎答了一通

@@@ Parking Lot
传统题目

一开始从OOD的角度来设计。后来面试官说我应该think bigger,才意识到应该是从一个 通用系统架构的角度来回答这个问题。于是就开始扯后台系统架构,想到经典的三层系统机 构从来不会答偏题于是就开始往上搬了。第一层接入层,第二层逻辑层,第三层存储层。接 入层收到用户请求根据协议和请求类型转发给合适的逻辑层。逻辑层包括多个不同服务,各 干各的事,完成库存啊计费啊汇率转换啊等等操作。存储层当然就是数据库,mysql和 nosql大家都懂的,上来把基本表建好,就直接用吧,有需要就扯缓存。比如我就扯了用 redis当缓存,缓存当然有各种不同粒度,各自命中率肯定不一样等等。问我如何扩展方 面,我的回答就是各层内部放入是随便加服务的,只要服务起来了之后到Zookeeper去注 册让其他层的服务调用的时候能找到就好了,存储层扩展有很多Proxy可以用,比如我厂就 有一个叫Atlas的开源项目,是一个很出色的Mysql Proxy,大家可以去Git看看。然后大家 可以根据需要扯一些优化点,找不到也无所谓。

设计一个机场调度系统
和面试官多 交流有哪些实体需要抽象吧,要想清楚业务流程里的参与者和用例,还有之后的耦合内聚怎么优化等等。

查询机制
给一个数组和一个范围,要返回范围里的最小值,然后扩 展到如何缓存这个查询。一开始搞我以为是算法题,DP?排序?扯了半天,后来发现原来 是OOD,囧。。。关键是如何解耦缓存查询和实时查询这俩类,然后扯了扯工厂模式,依 赖注入等等。

设计电话本
http://www.cs.gordon.edu/courses/cs211/AddressBookExample/

生物分类
设计数据结构表示生物学门纲目科属种

OOD (Tic-tac Game) Followups
CC150

HashTable出现很多collision怎么办
(Rehashing)load factor

truck tracking system
要求实现查询truck的地点,每天的行程之类 的。一开始写了一个truck class,然后在引导下一点一点的增加功能

火箭打彗星
火箭每次发射之后需要五分钟准备时间,雷达会监控彗星出现的距离,每 个火箭只能打最近的一个彗星,问用什么data structure 记录彗星的情况,要求时间复杂度 O(1)的

图书推荐系统
类似facebook, twitter那样的好友系统,可以看评价,可以写评价,有好友
列表一类的。

顺序 hashmap
重写一个HashMap,多加一个功能,可以按照insert的顺序输出出来

设计一个邮件系统
新题目

Java 基础
概念问了 reflection(我不 清楚。。),garbage collector具体是怎么工作的以及几种GC的区别(我也不会), abstract class跟 interface区别(就知道这个。。) 然后让实现一个interface 实现两个功 能: 一个是能够check input的单词拼写有没有错误 二是可以给你alternative words。这 个我答的不太好。我开始说用trie,他说用一般的,就用hashSet

deck of cards
给一个deck of cards, 实现两个methods,一个是 deal,这个method可以发一张random的card。 另一个method是shuffle,就是类似 reset deck。

家具质量测试
OO design:要给一个家具工厂的所有家具做质量测试(压力测试,是否易燃等等)

Round Robin，求average waiting time，就是 http://www.1point3acres.com/bbs/thread-142143-1-1.html 这个帖子里说的这个题，友情提示楼里有代码~

TODO

0，1的list，每天更新，每个单元的新值看前一天的左右邻居，一样就是1，不一样就是0，求n天以后的list。

TODO

Shortest Job First

地里很多人贴过面经了